台灣面臨「全球最大人才缺口」: 年輕人最想到 深圳 發展

早前有研究機構指台灣普遍低薪問題嚴重，在高薪磁吸效應下，將導致台灣數年面臨「全球最大人才缺口」。據台灣官方統計，最多台灣人前往工作的海外地點為大陸。而早前便有網民在網上討論區發文指出，現在深圳已成為台灣年輕人欲前往大陸發展的首選地點，原因是當地企業招聘不問出身、只問才能。

該網民表示，台灣年輕人想到大陸發展，第一個想到的地方已不是上海，而是深圳。因為上海的企業比較喜歡找當地人，台灣人因身份問題不一定吃香，反觀深圳便沒有這個問題，當地企業找人不問出身、只問才能。網民更指深圳充滿活力和創新精神，能讓人打造自己的天地。

無巧不成話，有報道指出深圳2016年的人均國內生產總值（GDP）達2.52萬美元，是10年前的3倍。深圳的GDP不但已連續4年超越台灣，而且兩地的差距更由4年前的200美元，逐漸拉開至2700美元。大中華投行藍濤亞洲的總裁黃齊元表示，深圳由早年集中於勞動密集行業轉型到今日的創新產業，並擁有過百間國際上市公司，反觀台灣多年來人才大量流失，失去吸引跨國企業到台設立總部的條件；黃齊元認為深圳與台灣過去近十年發展之所以存在極大差距，是與台灣固步自封有關。

黃齊元稱，深圳由以往喝酒、嫖妓、包養小三的型態，進化成一個新經濟的淘金地，原因有三：一、倚賴市場經濟；二、吸納大量人才移入；三、敢於創新；四、否定自己、不斷轉型。

網民指深圳（圖）已成為台灣年輕人欲往大陸發展的首選城市。（資料圖片）

棄飯取屎，香港人翻版

啱啱大停電嗰個「先進」城市？

台灣岩岩都有停電

得啦得啦
依家發現大灣區呃唔到香港人走去呃台灣人

你估台灣好先進呀

on9
台灣用愛發電加上最美麗風景，供電穩定
支那講愛？用錢發電就得啦

新北市應該係發電重鎮

樓主咁鍾意貼埋舊文
2017年

又係大陸狗d飛機文

原因是當地企業招聘不問出身、只問才能

睇到呢句笑到停唔到

腦細：市委書記個仔想黎做喎 識做啦

2017年

厲害了 深圳

冇計 好多台灣初創都去左廣東省搵投資

馬英狗遺禍

上面係咁強調2017做乜？2017好舊？

大家要搞清楚，人地只係去海外工作，而唔係移民 要對付共匪，就只係拎佢啲錢，唔需要認同佢地嘅政治理念，正如對付建制派，只係擺佢地着數，投票嗰陣

咁事實上計返發展前景人工
大陸一線城市北京上海深圳一定比台灣好
其實台灣最top果班都會出去揾食
留低既都係果堆冇能力毒撚
後生仔係台灣真係冇前途 養生咩

識個fd台灣妹真係 打算去，可能易溝通

請善用起底功能

但係支那狗又隻隻想嚟香港發展？